台灣「勇鷹」新式高教機首飛成功

首架國機國造「勇鷹」新式高教機今日上午於臺中清泉崗基地完成首次試飛。該機從外形設計分析、結構測試、組裝，以及飛控軟體、空電軟體等核心技術，都由國內自行研發，展現我國國機國造實力，未來該機將取代AT-3高教機及F-5E/F部訓機，使飛行員訓練流程自現行3階段3機種簡化為3階段2機種。

新式高教機去年9月24日在漢翔公司沙鹿廠區舉行出廠典禮，近期陸續完成各項動態、靜態測試，今日在2架伴隨機陪同下，於9時35分進行首航，並於9時50分成功落地。

根據漢翔公布資料，新式高教機外型承襲IDF戰機低阻力及高攻角的氣動力特性，以此為基礎發展外型，兩者外觀雖相近，但全機有超過百分之80更新，發動機採用漢翔與美方合資的ITEC公司生產之F124-200TW發動機，全機結構重新設計布局並大量採用複合材料，以減輕飛機重量，提升飛行性能。

配合高教機的需求，改變機翼剖面以達到降低進場速度的效果並增加低速飛行的穩定性，可使準飛官迅速掌握基本飛行技術，與軍機飛行員基本作戰能力，並符合空軍所定之高教機性能規範需求。

其中，機身模線配合增高以增加內燃油承載量，可延長滯空時間並增加航程；主輪起落架外擴，以強化地面滑行之穩定性；數位化飛控系統及多項航電儀表裝備為國內自製或合作生產，飛行控制軟體及航電軟體皆由國內自行研改及維護，可確保日後軟硬體精進及變更能力。加上部分系統件可與IDF戰機共用，可縮短飛訓時程並有效降低後勤及維修成本。

新式高教機在概念設計階段曾規劃多種構型，考量空軍飛行員訓練自3階段3機種精進為3階段2機種，新式高教機將扮演高級飛行訓練及部隊飛行訓練雙重角色，以IDF戰機進行研改最具優勢，且可藉零組件之高共通性及相同的整體後勤體制，解決消失性商源及後勤補保等問題。

真正亞洲強國

好型仔

Taiwan no.1

好似好勁咁

高教機自產, 自用升級版F16外購
戰時F22幫拖, 個組合唔錯, 寶島畢竟資源有限

最後張相小英成個tony咁

好似超高智能一級方程色主角車

教官位同學生位差唔多高度

隻配色好似高智能啲車咁

唔明點解咁矮

台灣 f16維修廠
安全了

第二集一開頭果幕，型到爆

照抄IDF，唔知係唔係升高個座艙個空氣動力改變影響會好大

差左第一時間升空既攔截機
5分鐘內升到空既都係不足

所以應該要有新一代短距離起機既攔截機

幻象都差唔多夠期

呢的無得強求, 啱啱美機橫飛台灣, 都起到機攔截大陸軍機算係咁
係網上睇國家地理的傲氣飛鷹, 我覺得台灣飛行員同飛機的質素分分鐘勁過大陸

好型咁，唔知性能係點

但除咗俄佬真係無晒專職嘅截擊機⋯⋯

陸基彈射有無得諗？
美國果邊係咪 training 有用？

果啲 MICA 點攪？

質素就一定係勁d架啦
台海太窄，短時間升唔到，一飽和攻擊就仆街

叫就叫教練機
其實隨時改裝做輕攻擊機都仲得

電池更快過期，唔更換升級，掛上機都無應酬。

AT-3有掛點可以做攻擊機
但勇鷹好似見唔到有掛點 唔知到量產會唔會加返

認真，台灣空軍飛到算係咁

你可以話佢唔TOP
但一定唔係廢

FF
如果係台灣後面菲律賓海有輕型航空母艦
有8架艦載機 可以補返戰略綜深唔夠嘅問題

台灣海陸空我無記錯空軍最chur

幻影應該都係同idf 配合做第一輪防線
Mica 都係空對空重要關鍵

Btw, f16e係用到 唔知f16v得唔得

無記錯upgrade 左一次

前幾年，朋友義務役接觸過，基本上兩三部得一部飛到，閒時分開，檢查果陣啲零件先埋返位

個配色好美國

可能佢呃鳩我啦

真自行研發

Mirage 2000係
因為無零件

好撚似

隻色好美帝feel

屌你老母隻色us咁

其實應該幫襯買 JAS39。
即使機場被封鎖都可以改由高速公路升降…

車頭邊間

話買超級大咀鳥
講講下不如自己搞埋算

蔡總統仲要坐埋上去

屌，咪又係IDF

<抗爭文獻終極整合>
(持續更新)(請收藏、廣傳)

發動機則是採用漢翔與美國合資成立的國際渦輪引擎公司（ITEC）生產之F124-200TW渦輪扇發動機

做乜俾個台妹坐上去

蔡總統好似iron Man show佢D甲咁

係幾型

好有打機feel

Taiwan 🇹🇼 No.1

f18混f16

啱啊

點同 睇少啲支那01
T-5係五代訓練機 同時係世上少有訓練戰鬥兩用機
6月10號先服役

其實全世界只有f 35b 可以滿足到佢需要，喺機場，指揮系統，雷達站預警機全部都被重創斬首嘅情況下比較大可能咁對抗到解放軍空軍嘅主力，其他機點玩佢都只會被動捱打，可惜美國點都唔賣

肯賣都買唔起
買得起到貨都係幾年之後嘅事

唔賣or賣唔到都一堆理由啦，但咁台灣制空權就真喺好難玩

內籠唔知啦，外形完全就係IDF外形唔改，內籠升級極都有限

貴
2031年先到貨
直接買FS2020 CP值更高

真係覺得JAS39好適合台灣

對地攻擊能力如何？
小國用單純既教練機其實好浪費，如果可以當埋輕攻擊機用就會化算好多

台灣真係應該要洗多d錢係國防到

d m1a2仲未到手 講左成幾年

好柒 用返美軍機好過啦

冇「一級」兩個字架

無垂直起降即刻廢左武功
等紳寶架五代機啦

雷神

雷神號配色

那有錢
呢幾年財政健全方案辛苦先搞番好睇少少條數
今年肺炎又駛一筆
你估真係話駛就駛咩

垃圾單engine 機

限米煮限飯
台灣係呢2年經濟先叫復甦

要去台灣讀軍工

Reverse engineering 得唔得,整parts

活軍事博物館
海軍：海獅/海豹潛艇
1944年產物，目前全世界服役時間最久之現役潛艦。
空軍：好少少 F-5、AT-3都就黎退役
陸軍：M41坦克、M48坦克升級版

點解啲色要咁搶眼

實際上真係IDF 簡化版 不過都係第二代國機國造嘅里程碑嚟嘅
之前研發idf 啲人過晒韓國 砌嗰架fa50就真係訓練戰鬥兼用機

老實講，咁多台諜，賣完黎手俾中國抄到就食屎

型過大強國個d 多多聲

仲要除左買美國野仲要應付自己嘅武器研發
海軍 - 國艦國造
永捷計畫 - 快速布雷艇 4艘
安海計畫 - 新型救難艦 1艘
承海計畫 - 沱江艦 量產型 3艘
震海計劃 - 巡防艦（小型神盾艦） 原型艦1艘
鴻運計畫 - 兩棲船塢登陸艦 原型艦1艘
海昌計畫 - 潛艇 原型艦1艘
迅能計畫 - 多功能人員運輸艦 1艘

空軍 - 國機國造
T-5 勇鷹教練機 66架

仲有一大堆飛彈研發計畫

外型唔差但真係有陣七味

FS2020 其實係未做到
之前saab搵過台灣合作但比人拒絕左
中途可以買griffin e/f 比機師熟習
買埋global eye 儲齊一套
又化算又啱用

個幾粒星就係敗筆

果架經國號算乜level?

好型
屌打支那空中解體戰機一堆~~~

統領歐盟呀 我地識咩呀

雄鷹號

IDF戰機

點解有tailhook.

呢堆如期完成到都已經好
仲加錢玩其他

有幾強/廢先

今日伴飛架IDF

試飛架勇鷹

好彩顏色唔同 如果唔係真係好容易認錯

無核彈，乜撚都係假

咁科技唔係一下之間變出黎既
就算賠錢/失敗都要繼續做

係唔同 台灣野唔會有個種士味

以前研發過比美國佬stop左

可能累積技術儲備
長遠重啟idf生產線同自行升級
至少唔怕堆殲十先

［公投未來］全城罷工罷課 繼續集氣

幫幫手推上熱門

搞到好似超人入邊d戰機咁
缺少左科幻感

好似一早過曬期，其實批幻影同F-16同期不是要升級法國佬開天價

個d掛架可以隨時裝上去

與此同時有個地方連小熊維尼都唔俾人講

用呢啲色咪好顯眼

試飛同教練機先係呢隻色
一般都係灰白色

夠唔夠J20打？

一個中國 中華民國

腐皮錯咗
屌我都想香港好似台灣咁獨立

呢啲交比F-16V啦

次次見到新加坡國慶閱兵就係度諗香港如果獨立嘅畫面...

J 緊，原來靚到咁

型，想買

幾好睇
但係點解好似英國國旗咁
你又唔係英國佬學乜撚英國旗
英國佬見到只會反感
美國旗仲有得拗吓

完全一樣樣
個位又冇重新設計

你都低低地

三年有架實體機出黎 都唔期望有咩更改

我下次洗唔洗利申曲定直

個教練位睇唔到前面
仲高乜鬼教機

要

配色成架核心戰機咁

個配色好似高智能方程式

差好遠

Twno1

架機好型喎
但小英坐上去成件事可愛左

型到

係咪有巴打計過起大小白象可以買到幾多架軍機
泵水落去科研人文都好
利申商科狗 真係太多人讀完冇撚用

高鐵 800億
F22 11.6億一架 夠買65架有凸

超人特遣隊機咁

模型黎？

南韓FA-50都係由教練機改良而成
仲可以賣埠

可能機頭有支360度4K cam

呢十年除咗美帝,無國家同台灣做軍火生意咁滯....

之前聽過台灣想同荷蘭買潛艇（荷蘭有專係外銷嘅軍用潛艇賣），都買唔成

唔知依家瑞典會唔會賣

拉花好靚，型到仆街

性能最強/性價比合適 唔代表係最佳選擇
要考慮埋培養國內研發人才&維修保養難度
idf已經過左十幾年
再無新既研發計畫好易人才斷層

唔係話要中止 IDF，只係話因為針對封鎖機場時應該考慮買埋 JAS39…而家話要買 J35 龍式應該比人屌晒鬼。

反正 F22/35 又買唔到， IDF 生產量又唔夠，不如買堆 A10 返黎助陣下都唔錯。

最慘無外國買
你睇吓韓國隻機都有亞洲國家幫襯

【F-16 戰機亞太維修中心在台灣】各國戰機可來台維修！

美國送比台灣GE大禮

有50架F22連埋識得揸嘅機師，應該入到亞洲空軍前5

台仔新聞話可以裝武器

都仲有仆街法國佬嘅

嚴重技術局限
完全無法對原有機身作更動

東亞稱雄

凌雲御風去 報國把志伸
遨遊崑崙上空 俯瞰太平洋濱

自製防禦潛艦

T-50淨係副引擎都已經抵買

用F/A18副計，單春未開後燃都差唔多大力過T-5孖春